# Сборщик фронтенд проектов.

Для сборки фронтенд проекта необходим образ с предустановленной
программной платформой Node.JS и менеджером пакетов npm или yarn.

### Этапы сборки проекта:
1. Копироване исходного кода проекта в файловую систему контейнера.
2. Установка зависимостией.
3. Запуск набора скриптов выполняющих сборку проека.
4. Перемещение созданного бандла(ов) в папку web сервера.

**ENVIRONMENT**

| ENV                     | Значение по умолчанию                  | Описание                          |
|:------------------------|:---------------------------------------|:----------------------------------|
| COMMAND                 | yarn ng build --prod --build-optimizer | Команда для сборки проекта        |
| BUILD_DIR               | dist                                   | Директория куда собирается проект |

**Сборка**

```
docker build -t node-builder .
```

**Использование**

Для того, что бы проект собрался, необходимо подключить тома:
 - `/in` - для исходного кода
 - `/out` - для собранных файлов

Переходим в папку проекта, который необходимо собрать.

```
docker run -it --rm \
 -v $PWD:/in \
 -v $PWD/static:/out \
 -e COMMAND="yarn ng build --prod --build-optimizer" \
 -e BUILD_DIR=dist \
 node-builder
```

После выполнения, собранные файлы будут находится в $PWD/static. 